code/coq/det7.v
@@ -1,0 +1,530 @@
+From Coq Require Import FunctionalExtensionality.
+From mathcomp Require Import all_ssreflect.
+
+From det Require Import program.
+From det Require Import interpreter.
+From det Require Import aux.
+
+
+Lemma map_cat_deep {T:Type} {R:Type} l gs:
+  forall (P:T -> R),
+  [seq [seq P x | x <- b] ++ [seq P x | x <- gs] | b <- l] = [seq [seq P x | x <- b ++ gs] | b <- l].
+Proof.
+  revert gs; induction l; intros; simpl; f_equal; auto.
+  now rewrite map_cat.
+Qed.
+
+(* Definition functional_prog' p :=
+  forall n r g a, run p n g a = r -> r = None \/ r = Some a. *)
+
+Definition functional_prog p :=
+  forall n r g, run p n (not_alt_goal g) [::] = r -> r = None \/ r = Some [::].
+
+Definition functional_pred p f :=
+  forall n r, run p n [:: Goal (call f) [::]] [::] = r -> r = None \/ r = Some [::].
+
+Definition functional_goal p g :=
+  forall n r, run p n (not_alt_goal g) [::] = r -> r = None \/ r = Some [::].
+
+Definition functional_goal' p g :=
+  forall n r, run p n (not_alt_goal g) [::] = r -> r = Some [::].
+
+Lemma functional_neck_cut_all:
+  forall p, functional_prog (neck_cut_all p).
+Proof.
+  move=> prog n.
+  elim: n => /=.
+  - move=> r _ <-; auto.
+  - move=> n IH [sol|]; auto.
+    move=> [|[|p] gs] /=; auto.
+    + apply IH.
+    + simpl; unfold neck_cut_all.
+      destruct (prog p) as [|s] eqn:?; auto.
+      simpl; fold_neck_cut_all prog.
+      destruct n; auto.
+      move => /= H.
+      apply pumping1 in H.
+      specialize (IH (Some sol) (s ++ gs)).
+      rewrite <-map_cat in H.
+      now apply IH.
+Qed.
+
+Module Elpi.
+  Definition success p g a :=
+    exists x, Elpi.nur p g a x.
+
+  Definition functional_goal p g :=
+    (exists x, Elpi.nur p g [::] x) -> Elpi.nur p g [::] [::].
+
+  Lemma functional_neck_cut_all:
+    forall p g, functional_goal (neck_cut_all p) (not_alt_goal g).
+  Proof.
+    intros ??[x H].
+    remember (neck_cut_all p).
+    remember (not_alt_goal g).
+    remember [::].
+    revert g Heqb Heql0 Heql.
+    induction H.
+    - intros; subst; constructor.
+    - intros; subst; constructor.
+      destruct g; inversion Heql; subst.
+      eapply IHnur; auto.
+    - intros; subst.
+      destruct g; inversion Heql.
+      subst.
+      econstructor.
+      eapply H.
+      simpl in Heql.
+      (* econstructor 3. *)
+      (* apply H. *)
+  Abort.
+
+  Lemma functional_neck_cut_all:
+    forall p g R, Elpi.nur (neck_cut_all p) (not_alt_goal g) [::] R -> R = [::].
+  Proof.
+    intros.
+    apply Elpi.complete in H.
+    destruct H.
+    apply functional_neck_cut_all in H.
+    inversion H; try by [].
+    inversion H0; subst; auto.
+  Abort.
+
+End Elpi.
+
+Definition all_pred_have_cut :=
+  for_all (exists_ (fun x => x = cut)).
+
+Definition all_rules_have_cut (p: bodiesT) :=
+  forall f, all_pred_have_cut (p f).
+
+Definition goal_has_cut :=
+  (exists_ (fun g => match g with Goal g _ => g = cut end)).
+
+Definition all_goals_have_cut l := for_all (goal_has_cut) l.
+
+
+Definition build_goals ca gs := [seq Goal g ca | g <- gs].
+
+(* Inductive next_alt_ a1 a2 := .... *)
+
+
+Definition g2a g := match g with Goal _ a => a end.
+
+(* Fixpoint good_goal (l : list goal) alt : bool :=
+  match l with
+  | [::] => true
+  | [::Goal g a & xs] => 
+    if a == alt then good_alt a && good_goal xs alt
+    else match alt with
+      | [::] => false
+      | 
+    end
+  end
+
+  with good_alt (l : list alt) : bool :=
+  match l with 
+  | [::] => true
+  | [::alt & alts] => good_goal alt alts && good_alt alts
+  end.
+
+Inductive WA : seq alt -> Prop :=
+  | WA_base : WA [::]
+  | WA_rec a1 a2 : 
+        a1 = [seq [seq Goal ] | ] ->
+         -> WA a2 -> WA (a1 ++ a2)
+
+Inductive WC : seq goal -> seq alt -> Prop :=
+  | WC_base gl gl': (forall g, In g gl -> g2a g = [::]) -> WC gl ([seq [seq Goal g [::] | g <- gl] | gl <- gl'])
+  | WC_STEP g gl a al b bs: 
+        WC (g :: gl) al ->
+          WC (save_alt a b gl) ([seq (save_alt a b gl) | b <- bs] ++ a)
+  | WC_CUT gl ca a: WC (Goal cut ca :: gl) a -> WC gl ca. *)
+
+(*
+per ogni elemento xi in a1: 
+  a1 è una list di alternative
+  x è una lista di goal
+
+  per ogni x in g, if g è un cut allora l'alternativa a in g
+    deve essere suffix a delle alternative che compaiono in a1 
+*)
+
+Definition EQ := Datatypes_list__canonical__eqtype_Equality program_goal__canonical__eqtype_Equality.
+Arguments suffix {_}.
+Fixpoint good_cut (l:list goal) (a: list alt) :=
+  match l with
+  | [::] => true
+  | Goal cut ca :: tl => @suffix EQ ca a && good_cut tl a
+  | _ :: tl => good_cut tl a
+  end. 
+
+Fixpoint good_levels (l:list alt) :=
+  match l with
+  | [::] => true
+  | x :: xs => good_cut x xs && good_levels xs
+  end.
+
+Inductive nur' (p: bodiesT) : list goal -> list alt -> (list alt) -> Prop :=
+| Stop a : nur' [::] a a
+| Cut a (ca:list alt) r gl : good_cut gl ca -> nur' gl ca r -> nur' [::Goal cut ca & gl] a r
+| Fail a g al r : nur' a al r -> nur' g (a :: al) r
+| Call a ca f b bs gl r : p f = [:: b & bs ] -> nur' (save_alt a b gl) (more_alt a bs gl) r -> nur' [::Goal (call f) ca & gl] a r.
+
+Lemma good_lvl_cat {l1 l2} : 
+  good_levels (l1++l2) -> good_levels l2.
+Proof.   by elim: l1 => //= x xs IH /andP[_ /IH].  Qed.
+
+Lemma good_cut_cat {gl} {l1 l2} : 
+  good_cut gl (l1++l2) -> good_cut gl l2.
+Proof.   
+  
+  elim: gl => //= [] [] [ ca gl IH /andP | F //]. 
+  Abort.
+
+Lemma xx {ca:seq EQ} {a}: suffix ca a -> good_levels a -> good_levels ca.
+Proof. by move => /suffixP [x] -> /good_lvl_cat /= . Qed.
+
+Lemma yy {ca:seq EQ} {a} {gl}: suffix ca a -> good_cut gl a -> good_cut gl ca.
+Proof.
+  elim: gl => // [[[|F] ca']] gl IH //=.
+   Abort.
+
+Lemma weaken_success {prog g a r}:
+  nur' prog g [::] r ->
+  exists r1, nur' prog g a r1 /\ r1 = r ++ a.
+  Admitted.
+
+Lemma good_cut_more_alt {tl a xx}:
+  good_cut tl a -> good_cut tl (xx++a).
+Proof.
+  elim: tl xx => //= [] [] [|F] CA gl IH x.
+    move=> /andP [/andP []] SCA GC GL gs.
+    unfold more_alt in IH.
+    unfold save_alt in IH.
+    unfold more_alt.
+    unfold save_alt.
+    rewrite GC GL /= in IH.
+    specialize (IH isT).
+    unfold more_alt; simpl.
+    unfold save_alt; simpl.
+    apply /andP; constructor.
+    now apply suffix_catr.
+
+Admitted.
+
+Lemma cut_semantic {prog s g alts}:
+    (* WC g alts -> *)
+    nur' prog g alts s ->
+      good_levels (g::alts) ->
+        exists g' s', g' \in (g :: alts) /\ nur' prog g' [::] s'.
+Proof.
+  elim=> [ | a ca r gl GC H /= IH /= /andP [/andP [ H1 H2 ] H3] | | ].
+  - exists [::], [::]; repeat constructor; auto.
+  - case: IH => [| g' [s' ]].
+    + rewrite (xx H1) ?GC; auto.
+    + case=> + IH.
+      rewrite in_cons => /orP.
+      case.
+        move=> /eqP?; subst.
+        exists (Goal cut ca :: gl), r; constructor; auto.
+        by rewrite inE eqxx.
+        constructor; auto.
+      exists g', s'.
+      constructor; auto.
+      rewrite inE orbC.
+
+      case/suffixP: H1 => a' ->. 
+      by rewrite mem_cat b orbT.
+  - simpl.
+    move=> g' gl al solution H IH /and3P [] p p0 p1.
+    case IH ; first by rewrite p0 p1.
+    move=> x [s' [IN NUR]].
+    exists x, s'.
+    by rewrite inE IN orbT.
+  - simpl.
+    move=> a ca f g1 gs tl r PF NUR IH.
+    assert (good_cut (save_alt a g1 tl) (more_alt a gs tl) && good_levels (more_alt a gs tl)) by admit.
+    apply IH in H as [?[?[]]].
+    move: H; rewrite in_cons => /orP.
+    case.
+    move => /eqP H _; subst.
+    exists ((Goal (call f) ca :: tl)); eexists.
+    constructor; auto.
+    by rewrite !inE eqxx.
+    apply: Call PF _.
+    have H := weaken_success H0.
+
+
+
+
+
+
+  simpl in IHnur.
+     move=> /= /andP [/andP [/xx H1 H2] /H1 H3].
+    rewrite /= in IHnur.
+
+    simpl in IHnur.
+   simpl. intro GL.
+    simpl in GL.
+    destruct IHnur as (?&?&?&?).
+    destruct H0; subst.
+      exists ((Goal cut ca :: x)).
+      econstructor.
+      split.
+        constructor; auto.
+        apply Elpi.Cut.
+        apply H.
+    exists x, x0.
+    constructor; [|apply H1].
+
+      
+
+
+Lemma cut_semantic {prog s n g alts ca}:
+  (* all_pred_have_cut (g :: alts) -> *)
+    run prog n (build_goals ca g)
+      [seq (build_goals ca b) | b <- alts] = Some s ->
+        exists g', run prog n (build_goals ca g') [::] = Some s.
+Proof.
+  revert g alts.
+  induction n; try by [].
+  destruct g as [|ghd gtl].
+    inversion 1; by [].
+  destruct ghd as [|p]; simpl.
+    exists (cut :: gtl), s, [::]; auto.
+  destruct (prog p) eqn:PP.
+    unfold more_alt; simpl
+    simpl; intros.
+
+    unfold more_alt; simpl.
+    destruct alts as [|alt alts].
+      inversion 2.
+    simpl.
+    intros.
+    eapply IHn in H0.
+    destruct H0 as (?&?&?&?).
+    exists (call p :: x), x0; simpl; rewrite PP; simpl.
+    exists () (x::x1); simpl.
+    rewrite PP; simpl.
+
+Lemma cut_semantic {prog s n g alts ca}:
+  all_pred_have_cut (g :: alts) ->
+    run prog n (build_goals ca g)
+      [seq (build_goals ca b) | b <- alts] = Some s ->
+        exists g' s', run prog n (build_goals ca g') [::] = Some s'.
+Proof.
+  revert g alts.
+  induction n; try by [].
+  destruct g as [|ghd gtl].
+    inversion 1; by [].
+  destruct ghd as [|p]; simpl.
+    exists (cut :: gtl), s; auto.
+  destruct (prog p) eqn:PP.
+    unfold more_alt; simpl.
+    destruct alts as [|alt alts].
+      inversion 2.
+    simpl.
+    intros.
+    eapply IHn in H0.
+    destruct H0 as (?&?&?).
+    exists (call p :: x); simpl.
+    rewrite PP; simpl.
+
+
+Section CUT_PROG.
+
+  Context {prog : bodiesT}.
+  Context (CProg : all_rules_have_cut prog).
+
+  Lemma help {T1 l2 T2 n l1 l3}:
+    all_goals_have_cut (T2 :: T1) -> all_pred_have_cut (l2 :: l3) -> 
+      run prog n (save_alt T1 l2 T2) ([seq save_alt T1 b T2  | b <- l3] ++ T1) = Some l1 ->
+    exists g, run prog n g T1 = Some l1.
+  Proof.
+    revert T1 l2 T2 l1 l3.
+    destruct n; try by [].
+    destruct l2 eqn:LL22.
+      inversion 2; by [].
+    destruct p; simpl.
+      intros.
+      now exists (Goal cut T1 :: ([seq Goal x T1  | x <- l] ++ T2)); auto.
+    unfold more_alt in *; simpl in *.
+    destruct (prog n0) eqn:PP.
+      simpl.
+      destruct l3.
+        exists (Goal (call n0) [::] :: T2).
+        rewrite PP; auto.
+      simpl.
+      now exists (Goal cut ([seq save_alt T1 b T2  | b <- l3] ++ T1) :: (save_alt T1 l0 T2)); auto.
+    simpl.
+    intros T2 l4 l5.
+    pose (([seq save_alt T1 b T2  | b <- l5] ++ T1)) as S1; fold S1.
+    pose ([seq Goal x T1  | x <- l2] ++ T2) as S2; fold S2.
+    intros.
+    now exists (Goal cut (([seq save_alt S1 b ([seq Goal x T1  | x <- l] ++ T2)  | b <- l1] ++ S1)) :: (save_alt S1 l0 ([seq Goal x T1  | x <- l] ++ T2))).
+  Qed. 
+
+  Lemma all_goals_have_cut_last {ca}:
+    all_goals_have_cut ca ->  exists bef aft bef' aft' ca',
+      (ca = bef ++ (bef' ++ Goal cut ca' :: aft') :: aft /\
+        all_goals_have_cut aft) \/ (ca = [::] /\ ca = ca').
+  Proof.
+    induction ca.
+      exists [::], [::], [::], [::], [::]; auto.
+    inversion 1.
+    apply IHca in H1 as (?&?&?&?&?&?).
+    destruct H1 as [[]|[]].
+      exists (a::x), x0, x1, x2, x3.
+      constructor; simpl; constructor; f_equal; auto.
+    subst.
+    assert (all_goals_have_cut [::]) as ALL_NIL by constructor.
+    specialize (IHca ALL_NIL) as (?&?&?&?&?&?).
+    destruct H1 as [[]|[]].
+      destruct x3; inversion H1.
+    subst.
+    clear H.
+    induction a.
+      by [].
+    inversion H0.
+      destruct a; subst.
+      exists nil, nil, nil, a0, ca; left; repeat constructor; simpl; auto.
+    specialize (IHa H) as (?&?&?&?&?&?).
+    destruct H2 as [[]|[]]; try by [].
+    destruct x7; inversion H2; subst.
+    exists [::], [::], (a::x9), x10, x11; repeat constructor; auto.
+    destruct x7; by [].
+  Qed.
+
+  Lemma bah1 {n g alts tl solution ca}:
+    all_goals_have_cut ca ->
+        all_pred_have_cut (g :: alts) ->
+          run prog n (save_alt ca g tl)
+            ([seq save_alt ca b tl  | b <- alts] ++ ca) = Some solution ->
+              exists n' g1 tl ca', n' <= n /\ 
+                (exists bef aft bef' aft', (ca = bef ++ (bef' ++ Goal cut ca' :: aft') :: aft /\ not (all_goals_have_cut aft))  \/ (ca = [::] /\ ca' = ca)) 
+                /\ run prog n' ([seq Goal g1 ca' | g1 <- g1]++tl) ca' = Some solution.
+  Proof.
+    revert g alts tl solution ca.
+    induction n.
+      by [].
+    destruct g as [|ghd gtl].
+      now inversion 2.
+    destruct ghd as [|p].
+      simpl.
+      intros.
+      admit.
+      (* destruct ca. *)
+      (* exists n, (gtl), tl, [::]; repeat constructor; auto. *)
+      (* admit. *)
+    simpl.
+    destruct (prog p) eqn:PP; unfold more_alt; simpl.
+      admit.
+      (* destruct alts as [|alt alts]; simpl.
+        destruct ca as [|ca cas]; try by [].
+        simpl.
+        exists (n.+1), (call p :: [::]).
+        simpl; rewrite PP; unfold more_alt; simpl.
+        exists [::], [::ca&cas]; repeat constructor; simpl; auto. *)
+      (* inversion 2.
+      intro HR.
+      eapply IHn in HR as [n'[g'[tl'[?[?[]]]]]].
+      exists n', g', tl'; constructor; auto. *)
+    move=> alts tl solution ca HCA.
+    pose ([seq save_alt ca b tl  | b <- alts]) as SA; fold SA.
+    pose ([seq Goal x ca  | x <- gtl] ++ tl) as SB; fold SB.
+    destruct 1 as [[]?]; try by [].
+    intro HR.
+    eapply IHn in HR as [n'[g'[tl'[?[?[]]]]]].
+
+    exists (n'), g', tl', x; constructor; auto.
+    constructor; auto.
+    admit.
+
+
+
+
+
+
+    
+
+
+
+
+  Lemma bah {n l l0 gs l1}:
+    all_pred_have_cut (l :: l0) ->
+      run prog n (save_alt [::] l (not_alt_goal gs))
+        [seq save_alt [::] b (not_alt_goal gs)  | b <- l0] = Some l1 ->
+          exists g, run prog n (not_alt_goal g) [::] = Some l1.
+  Proof.
+    (* intros.
+    assert (all_goals_have_cut [::]).
+    constructor.
+    epose proof (bah1 H H1 H0) as (?&?&?&?).
+    apply (pumping_leq _ _ _ _ _ _ H2) in H3.
+    exists x; auto. *)
+    revert l l0 gs l1.
+    induction n; try by [].
+    destruct l; unfold save_alt; simpl.
+      inversion 1; by [].
+    destruct p; intros l0 gs l1; rewrite <-map_cat.
+      exists (cut :: l ++ gs); simpl; auto.
+    destruct (prog n0) eqn:PP; simpl.
+      unfold more_alt.
+      destruct l; inversion 1.
+        inversion H0; by [].
+      destruct l0; try by [].
+      simpl.
+      unfold save_alt in IHn.
+      intro.
+      eapply IHn in H2 as []; auto.
+      (* if the goal is (p, !) and p fails then go to the choice point *)
+      exists (cut :: x); simpl; auto.
+      repeat rewrite map_cat_deep.
+      pose ([seq [seq Goal x [::]  | x <- b ++ gs]  | b <- l0]) as T1; fold T1.
+      pose ([seq Goal x [::]  | x <- l ++ gs]) as T2; fold T2.
+
+      (*qui è difficile...*)
+  Admitted.
+
+  Lemma functional_all_with_cut: functional_prog prog.
+  Proof.
+    intros n.
+    induction n; auto.
+    destruct g as [|g gs]; simpl; auto.
+    destruct g as [|p].
+      apply IHn.
+    destruct (prog p) eqn:?; auto.
+    simpl; rewrite cats0.
+    destruct r; auto.
+    pose proof (CProg p) as Hp.
+    rewrite Heql in Hp.
+    intro.
+    epose proof (bah Hp H) as [g HP].
+    apply IHn in HP; auto.
+  Qed.
+End CUT_PROG.
+
+Lemma all_have_cut_tail_cut_all:
+  forall p, all_rules_have_cut(tail_cut_all p).
+Proof.
+  intros ??.
+  unfold tail_cut_all.
+  destruct (p f); simpl; auto.
+  split.
+  constructor.
+  induction l; simpl; auto.
+
+  induction l0; simpl; auto.
+  constructor; auto.
+  induction a; simpl; auto.
+Qed.
+
+Lemma functional_tail_cut_all:
+  forall p, functional_prog (tail_cut_all p).
+Proof.
+  intro.
+  
+  eapply (functional_all_with_cut).
+  apply all_have_cut_tail_cut_all.
+Qed.
